簡寧天多次率樂團內地演出

2018年11月10日

簡寧天多次率樂團內地演出

大館總監簡寧天突稱為講座重新提供場地。

【本報訊】昨轉軚改稱願提供場地予馬建演講的簡寧天（Timothy Calnin），去年4月正式出任大館總監。資料顯示，他曾在澳洲悉尼歌劇院、澳洲室樂團、香港管弦樂團出任管理層職位；亦於歐洲和亞洲的主要音樂及藝術團體擔任高層職位，他任職香港管弦樂團期間，多次率領樂團到北京、上海和廣州演出。

去年4月任大館總監

據香港藝術行政人員協會資料顯示，來自澳洲的簡畢業於墨爾本大學，早年於澳洲維多利亞管弦樂團出任樂團經理，於澳洲歌劇團及澳洲室樂團也擔任類近職位。其後簡寧天於倫敦成為古代學院合奏團總經理、北愛爾蘭任奧斯特樂團出任藝術策劃總監。之後返回澳洲管理作曲家委約創作計劃，也曾任悉尼交響樂團的藝術策劃總監。

簡寧天2003年來港發展，任香港管弦樂團藝術顧問，2005年獲委任為行政總裁。簡於2010年後一度回流澳洲，到2017年4月出任中區警署建築群總監，負責大館的管理和營運工作。馬會年報顯示，截至2017/18財政年度，馬會已承擔項目的總投資額包括資本成本38億港元，以及節目和營運成本6億港元。

■記者葉親惠

上一則
上一則
董啟章杯葛大館促道歉

下一則
下一則
馬建為永久居民 不可禁入境

李卓人斥橫蠻打壓損國際形象
莫乃光指有外國企業押後投資
大館一度封殺演講 南豐亦落閘 馬建：背後有更大黑手
董啟章杯葛大館促道歉
馬建為永久居民 不可禁入境
遭港府盤問禁入境馬凱：要重讀《1984》